【武肺第三波內幕】老董發功 林鄭特權開閘迎播毒海員 香港人找數

武肺第三波肆虐本港，每日感染人數再創新高，近日更有6艘貨船因有海員確診，140名海員正在南丫島海上檢疫，成為高危群組。專家指出，政府早前豁免海員及機員人員強制檢疫，令他們把病毒帶入社區，是導致今次爆發第三波疫潮的主要原因。

但為什麼海員可以得到豁免檢疫？背後原來另有別情，與由董建華做贊助人的香港船東會（Hong Kong Shipowners Association）有關。

有海員代理爆料，指武肺在2月爆發後，政府只准許來港從事貨運的輪船可以在港更換海員。由於不少海員來自菲律賓及歐洲等疫症大爆發地方，需要加強防控措施，防止病毒由外地傳入。

去信林鄭游說

不過，這情況在6月出現改變。根據海洋新聞網站《Seatrade Maritime News》於6月9日的報導，香港船東會曾寫信向特首林鄭月娥游說，並向政府多個部門首長接觸，包括運輸及房屋局局長陳帆及海事處處長王天予，要求放寬限制，准許所有來港海員，不論從事貨運與否，均可獲豁免強制檢疫，並提出具體做法和建議，指不會影響公共健康，謂做法可以繼續維持本港作為國際航運中心的地位，成為其他國家效法的對象。最後林鄭月娥運用其特首權力准許豁免，於6月9日起生效。海員抵港毋須留口水做檢測，只需進行自我醫學檢測，每天檢查體溫，發現有病徵才通知衞生署。

「全世界貨船湧港」

報導指香港船東會主席、中英聯運集團行政總裁Bjorn Hojgaard十分歡迎政府的做法，指很多海員在貨船上工作了很長的時間，與船公司完成合約後，希望可以盡快與家人見面，回家休息。但有海員代理就認為港府做法很有問題，「全世界無一個地方好似香港這樣零限制換海員，多得香港船東會同政府傾，6月開始全世界貨船湧來香港換海員。」

政府後知後覺，在7月8日起開始替這類人士留樣本做檢測，但他們不少未等到有結果便竟然可以進入社區及上船。結果，湧入的不單是海員，還有病毒。政府專家顧問、中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌早前便表示，豁免海員及機組人員檢疫，是導致武肺第三波的主要原因，「這些人進入社區後坐的士，『辣著』（感染）了的士司機，結果的士司機成為一個感染群組，在全港九新界四圍把病毒散開。」他更相信過往本地一些找不到感染源頭的零星個案，也極可能由這些漏網之員所引起。

何栢良：無掩雞籠

港大感染及傳染病中心總監何栢良教授接受電台訪問便說，豁免強制檢疫海員是一個大漏洞，他說這些海員大部份來自菲律賓、印度及印尼等地，這些地方的疫情在這兩個月都大幅反彈，「這些人不需要做14天的檢疫和測試，有常識都知道會出事啦。」

其餘，請移玉步

【武肺第三波內幕】老董發功 林鄭特權開閘迎播毒海員 香港人找數 | 2020-07-25 | 壹週刊

建華之亂

提出左跟住出事有冇後果？
記者幾時再追問下有冇利益輸送關係

推

再出殯原來係真

為將立法會選舉延遲，太監可以去到幾盡？近百年航運家族，加上一個資深香港政務官升上去嘅突手，不小心/無知下犯錯，還是刻意犯錯？

董建華害咗香港幾多次

本港對海員檢疫或換更較不少地方寬鬆，在新加坡下船的海員須在離船前最後14日沒上岸、健康良好，下船前最多24小時由醫生簽發醫療證明。內地就更嚴謹，不許外籍海員在當地換更。

究竟林奠/懵董serve 緊北京還是香港人？有判斷未？

都要某個老嫗首肯先至成事嘅! 害港二人組?

推，btw,有冇Twitter link?

推俾多啲人睇